天才沉迷數學20年 淪落靠政府資助過活

江蘇省劉漢清被人稱為天才，但他考上哈爾濱工業大學後，卻迷上數學，從此耽誤其他科目的學習，導致無法拿到畢業證書。鑽研數學20多年卻放棄，他只有高中學歷，找不到任何工作，只靠政府每個月400元人民幣的最低生活保障金過活。

《揚子晚報》報導，現年53歲的劉漢清，當年以398.5分優異成績，考進哈爾濱工業大學建築材料系熱處理系，是師生眼中的天才，但在大三那年迷上數學，每天瘋狂計數，一天只睡兩個小時，他認為睡覺是一種浪費，導致忽略其他科目，最終無法畢業。對於迷上數學，劉漢清表示，「當時老師找我約談，但我像中邪一樣，聽不進老師的話，堅持計數。」

劉漢清10年前患焦慮症，需要服用安眠藥才能入睡，於是他放棄數學。他這些年幾乎沒有踏出村莊，沒有結婚，也無兒無女。他一直失業，加上年歲已大，沒有工作願意錄取他，現在每月領取400元生活補助。

劉漢清表示，現在很容易滿足，生活開銷不大，一個月400元足夠了，當投入一項事情時，就有犧牲，「我投入數學，我認為這些犧牲很值得。」

真毒

計乜數先
操試卷果種計數同真係研究數學都好大分別
定係又係果d乜野民間隱世科學家
鳩作堆詞彙串埋一齊果種

捉條友返嚟香港計跑馬必贏法

以為係中大個個

自己傻，無咩好講

孔乙己

Sleep is for the weak

咁都可以唔放棄嫁？

放棄前同後既生活有咩分別？瞓唔到？

你都唔睡覺仲食乜春野安眠藥？

沉迷數學=/=數學勁

係香港, 月入8千都已經係社會底層
哈爾濱物價低極都唔止香港廿分之一啦
$400到底點過

鳩計

可能計緊同一條

毒撚

唔係話研究“質數在自然數的分佈”咩

喺外國 醉心喺某一個範疇嘅人會被人尊敬 稱佢地為咩咩家 有崇高嘅地位 甚至會有經費資助佢地嘅研究

喺香港同中國佢地就係毒撚垃圾社會最低層

計數咁叻去玩外匯跟股票話唔定做到支那巴菲特

咩教會

去澳門計下牌啦

要睇下條友勁唔勁
唔勁既話 美國都冇funding la

計數咁叻
400蚊隨時有得儲

佢讀書嘅年代考得上哈爾濱工業 真係有料嘅

d鬼佬毒撚都勁過人
呢單新聞果個

大陸人d數係勁好多 所以我都信佢真係讀得勁既 但有乜撚野用

醉心都要睇方法時機㗎大佬

啱呀
好似香港社會咁
依家咁既時機讀科學藝術根本就係地底泥
都唔撚啱時機
唔該香港d大學鏟撚曬呢d科佢啦

果陣398.5 分
但幾多分滿分

揀錯出生地

400

竟然仲要留係中國

做pure maths
去外國都唔會有funding啦，個個都要接applied maths幫補經費

個個盲架，得個熱誠會比人話天才？

beautiful mind

邊有錢出走呀個個年代

咁撚勁不如做研究發表下論文再係大學撈返份教席啦

佢會唔會覺得出論文發佈都係嘥時間

諗起呢個

話唔定一炮過研究到新理論拎埋奬

咁都冇人發掘
周圍既人一定當佢傻

science撚悲歌

或者研究同論文對佢黎講都係浪費時間

蠢左啦佢，應該考哈爾濱佛教大學丫嘛。一講出嚟大把人請啦

篇文無講過佢畢唔到業至到10年前放棄計數呢段時間做過咩黎喎

無師自通咁研究數學?

我都想知
最重要既野無提過

咁研究左d 咩

其實佢計數勁 零付出就可以有收入 其他時間就可以淨係做自己鍾意做嘅嘢 又可以因為天才與別不同 而唔係比人當廢青 而唔使聽說話 就算有 都正面 其他人想都唔得

以前中學都有個傻閪成日話計數計到好high
但佢好似撈得唔錯

人地開心咪得

唔明點解其他人要用自己把尺睇佢

沉迷數學，累己累人

得閒既可以睇下上面條link
大陸好多所謂既民間科學家
作埋d九唔塔八既科學理論
乜野苦心研究20年
成功以陰陽離子激躍原理推翻相對論
因為影響太大比科學界迫害之類
之後你一望就知成篇都係佢ff出黎既文
班人就係好似痴線佬咁活係自己世界比人迫害咁

點解唔讀數學系

1萬蚊一年過黎教數得唔得

計左d咩出嚟 , 計圓周

依家應該日夜鑽研個400蚊點洗

睇錯哈佛

content farm

日日計
1+1
1+2
1+3
.....

每日訓得兩粒鐘都生存到

有個親戚幾十年前入左中大
當時黎講應該算勁 之後去左教書
唔知點解教左幾年就有精神病
直到而家都仲住緊d復康宿舍
咁就一世

有時聽佢講幾句 知道佢以前都係讀數…

喔
your face your fate

真係研究到就fatfat

有錢民間科學家寫既論文

google或者wiki民間科學家都搵到好多資料
不過果篇文介紹得比較詳盡先貼佢出黎
起碼就咁睇我睇唔到篇文有乜錯

唔係6既倍數加減1咩

好似全部質數係6既倍數加減1
但6既倍數加減1包唔晒全部質數

咁你要有成績先尊敬你

係咪同啲中小學雞一樣鬥快鬥多做數自high嗰種

講真你柒極都去幫人補下習吖

塞錢落你袋

閱讀能力差都google 下吖撚樣

宜家有質數公式啦。仲諗黎做乜

我覺得佢出生喺香港嘅話
會係一個老闆好鍾意嘅會計師

覺得Professor 話我犀利 個首好似夾d

你只係傻閪 不用太認真
能識加減數以後去買餸 就做個平凡人

如果佢出生係外國就好

窮人含撚

老老實實 我覺得支那人數學好勁

佢地係運算好叻
Arithmetic != mathematic

計到真理 先無再計落去

廢青變廢老

其實同咁冇咩分別：
江蘇省劉漢清被人稱為天才，但他考上哈爾濱工業大學後，卻迷上成人電影，從此耽誤其他科目的學習，導致無法拿到畢業證書。鑽研AV20多年卻放棄，他只有高中學歷，找不到任何工作，只靠政府每個月400元人民幣的最低生活保障金過活。

計到窮人生仔正仆街

所以知點解自己得400一個月

如果佢生係美國就完全兩回事

話左數學on99

係囉
如果研究數學 咁樣計到不眠不休都冇突破冇成名
咁都唔係好天才啫
如果機械式操作 興趣還興趣 搞掂咗基本人生責任先啦

freud當年未有人識佢嗰陣都要睇下症賺下生活費啦

真天才點會因為沉迷一樣野而fail哂其他科？
佢似係死讀爛讀好努力既人
但研究既野根本廢 只係讀書機器
但幾欣賞佢知足常樂同個份毅力

講真同打機廢青無咩分別咋喎